{
    "question": "Mengapa ketika dinyalakan, lampu 80 Watt lebih terang daripada lampu 40 Watt ? ...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "karena kalau 80 watt itu kekuatan terang dan tenaganya lebih kuat tetapi listrik agak boros<br>tapi kalau lampu 40 watt lebih rendah kekuatannya dari 80 watt tetapi listriknya agak hemat dibandingkan lampu 80 watt",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "karena lampu 80 watt ,wattnya lebih besar daripada lampu 40 watt<br>dan karena lampu 80 watt energinya lebih besar<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "suatu-benda-diukur-suhunya-dengan-termometer-berskala-celciusfah-816",
            "question": "Suatu benda diukur suhunya dengan termometer berskala celcius,fahrenheit dan reamur. Ternyata,hasil pengukuran suhunya berbeda beda. Apakah hal ini berarti tingkat panas benda itu berbeda-beda juga? Jelaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tingkat panasnya sama, hanya saja setiap termometer memiliki skala yang berbeda. seperti jika mengkur air mendidih pada termometer celcius adlah 100\u00b0, 80reamur, 212fahrenheit dan 373kelvin",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pesawat-sederhana-dapat-mempermudah-melakukan-usaha-555",
            "question": "Mengapa pesawat sederhana dapat mempermudah melakukan usaha ????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena pesawat sederhana memiliki beberapa titik yang berbeda dan memiliki fungsi masing-masing. Misalnya titik tumpu sbg tempat bertahan, titik beban yaitu tempat dimana beban berada, dan titik kuasa sbg tempat memberikan gaya <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-antara-beban-dan-kuasa-pada-pesawat-sederhana-disebu-111",
            "question": "Perbandingan antara beban dan kuasa pada pesawat sederhana disebut.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Perbandingan antara beban dan kuasa pada pesawat sederhana disebut <strong>keuntungan mekanis</strong></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Perbandingan antara beban dan kuasa pada pesawat sederhana disebut\u00a0<span><u>keuntungan mekanis<br><br>NB :</u>\u00a0</span><span>keuntungan mekanis didefinisikan sebagai perbandingan gaya beban dengan gaya kuasa\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "energi-pada-manusia-dan-hewan-adalah-657",
            "question": "Energi pada manusia dan hewan adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karbohidrat\u00a0<br>Semoga bermanfaat :) D",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tumbuhan hijau merupakan energi bagi manusia dan hewan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mobil-bergerak-dengan-kecepatan-5-ms-dan-mendapat-percepatan-seh-432",
            "question": "Mobil bergerak dengan kecepatan 5 m/s dan mendapat percepatan sehingga setelah 10 detik kecepatannya menjadi 15 m/s perbandingan energi kinetik awal dengan energi kinetik akhir mobil adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perbandingan energi kinetiknya 1 : 3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keutungan-mekanik-pada-baji-bergantung-pada-perrbandingan-antara-135",
            "question": "Keutungan mekanik pada baji bergantung pada perrbandingan antara panjang dengan...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keuntungan baji bergantung pada perbandingan rasio panjang dengan tebal",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-membuat-elektromagnet-yang-benar-a-sepotong-besi-ditempelka-393",
            "question": "cara membuat elektromagnet yang benar a. sepotong besi ditempelkan pada penghantar yang berarus listrik b. sepotong besi dililiti kumparan kawat yang berarus listrik c. menempelkan paku kecil pada paku besar yang dililiti penghantar d. ujung-ujung besi dihubungkan dengan kutub-kutub elemen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>cara membuat elektromagnet yang benar adalah<br></span><span>b. sepotong besi dililiti kumparan kawat yang berarus listrik,karna dengan itu persebarannya merata\u00a0<br></span><br>semoga membantu:)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-lampu-bertuliskan-40w120v-jika-lampu-itu-digunakan-selam-671",
            "question": "Sebuah lampu bertuliskan 40w/120v. Jika lampu itu digunakan selama 2 jam, energi listrik yang digunakan lampu tersebut adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "W = P x t , W = 40W x 2jam\n\nW = 40W x 7200s\nW = itung aja pke kalkulator",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membuat-kincir-air-sederhana-215",
            "question": "Bagaimana cara membuat kincir air sederhana?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menyiapkan alat dan bahan yang dibutuhkan untuk membuat kincir air.Membuat lingkaran dari gabus menggunakan jangka dengan diameter sesuai keinginan (15-20 cm).Memotong\n gabus dengan menggunakan pisau potong (berhati-hatilah jangan sampai \ntangan tergores) atau bisa juga menggunakan pemotong gabus elektronik.\n Membuat sudu (baling-baling) kincir air dari gelas plastik bekas \nminuman. Potonglah gelas plastik bekas minuman dengan gunting menjadi \n3-4 bagian. Bentuk potongan persegi panjang (lihat gambar agar lebih \njelas).Tempelkan potongan gelas plastik pada lidi dengan menggunakan selotip.Membuat\n poros kincir air. Lubangilah gabus yang berbentuk lingkaran tepat pada \ntengah-tengah lingkaran gabus. Ukuran lubang disesuaikan dengan \nbesar/kecilnya sedotan.Masukkan sedotan ke dalam lubang yang telah dibuat dan masukkan pula kayu/lidi ke dalam sedotan.Memasang\n sudu pada pinggir lingkaran gabus. Tusukkan lidi yang telah ditempeli \npotongan gelas plastik bekas minuman ke pinggiran gabus. (Lihat gambar \nagar lebih jelas.)Cobalah jalankan kincir air yang telah dibuat dengan mengalirkan air melalui kran air. Selamat mencoba. Semoga berhasil!<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Alat dan Bahan\u00a0<br><br><span>1. Kertas karton ukuran 15 cm \u00d7 15 cm\u00a0</span><br><span>2. Gunting\u00a0</span><br><span>3. Pensil\u00a0</span><br><span>4. Penggaris\u00a0</span><br><span>5. Paku payung\u00a0</span><br><span>6. Batang kayu kecil yang panjangnya 25 cm\u00a0</span><br><span>Langkah Kerja\u00a0</span><br><span>1. Gambarlah pada kertas karton dua garis menyilang dengan pensil. Pada bagian\u00a0</span><br><span>tengah dari pertemuan kedua garis silang, buatlah lubang kecil.\u00a0</span><br><span>2. Potonglah kertas menurut garis bersilang yang telah kamu buat dengan\u00a0</span><br><span>gunting. Potonglah hingga setengahnya atau mendekati sumbu poros. _\u00a0</span><br><span>Berhati-hatilah menggunakan gunting. Jangan sampai melukai tanganmu.\u00a0</span><br><span>3. Tekuklah bagian yang telah digunting ke arah poros dan tusukkan paku payung di\u00a0</span><br><span>bagian porosnya.\u00a0</span><br><span>4. Tusukkan paku payung pada sebatang kayu.\u00a0</span><br><span>Kemudian, tiuplah kincir itu dari arah depan.<br><br></span>Sumber:<span>http://www.crayonpedia.org/mw/Membuat_Kincir_Angin_Sederhana_3.2</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-peristiwa-buah-kelapa-yang-jatuh-dari-pohon-terdapat-perub-150",
            "question": "Pada peristiwa buah kelapa yang jatuh dari pohon , terdapat perubahan energi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban</strong>:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pada peristiwa buah kelapa yang jatuh dari pohon , terdapat\nperubahan <strong>energi potensial menjadi energi kinetik.</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>Pembahasan</strong>:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Energi potensial atau energi potensial gravitasi adalah\nenergi yang dimiliki oleh suatu benda akibat ketinggiannya. Besar dari energi\npotensial adalah perkalian dari massa (m) dan ketinggian (h) benda dengan\npercepatan gravitasi (g).</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Bila ditulis dalam rumus besar Energi potensial adalah:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Ep = m. g. h</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pada soal ini, saat kelapa berada di ketinggian di atas\npohon, kelapa memiliki energi potensial.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Energi kinetik adalah energi yang dimiliki benda yang\nbergerak akibat kecepatannya. Bila ditulis dalam rumus besar Energi kinetik\nadalah:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Ek = \u00bd mv\u00b2</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Saat kelapa jatuh, ketinggiannya berkurang, sehingga energi\npotensial kelapa juga berkurang.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Namun, karena kekekalan energi, penurunan energi potensial\nini diikuti dengan peningkatan energi lain, yaitu energi kinetik, agar total\nenergi benda tetap. Ini terlihat dari peningkatan laju kelapa ketika jatuh ke bawah.\n\u00a0</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Hal ini terjadi karena saat kelapa jatuh energi kinetik meningkat,\nsementara energi kinetik sebanding dengan kecepatan suatu benda.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>Kelas</strong>: VII</p>\n\n<p><strong>Mata Pelajaran</strong>: Fisika\u00a0\u00a0</p>\n\n<p><strong>Materi</strong>: Energi Kinetik dan Energi Potensial</p>\n\n<p><strong>Kata Kunci</strong>: Energi Kinetik dan Energi\nPotensial</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>\u00a0</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}